\documentclass{oxmathproblems}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{geometry}

\course{ITAM - Estadística 1}
\oxfordterm{Assignment 08}
\sheetnumber{1}
\sheettitle{}

\begin{document}

\begin{questions}

\miquestion \textbf {Variable aleatorias y distribuciones conjuntas.} En una comunidad urbana de la periferia del D.F, en México, se investigó el ingreso monetario de las parejas que forman un núcleo familiar. Se construyó una tabla de doble entrada, donde X representa el ingreso del cónyuge masculino (miles de pesos) y Y el ingreso del cónyuge femenino. 
La función de probabilidad conjunta de X y Y es: 

%\begin{center}
%\begin{tabular}{ |c|c|c|c|c|c| } 
%\hline
%Ingreso del esposo X (en miles) & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & \varSigma \\
%\hline
%1 & 0.11 & 0.03 & 0.01 & 0.01 & 0 & 0.16 \\
%2 & 0.25 & 0.10 & 0.04 & 0.01 & 0 & 0.40 \\
%3 & 0.03 & 0.08 & 0.02 & 0.02 & 0 & 0.15 \\
%4 & 0.02 & 0.07 & 0.06 & 0.03 & 0.01 & 0.19  \\
%5 & 0.01 & 0.02 & 0.01 & 0.02 & 0.04 & 0.10  \\
%\varSigma & 0.42 & 0.30 & 0.14 & 0.09 & 0.05 & 1.00  \\
%\hline
%\end{tabular}
%\caption{Ingreso en miles}
%\end{center}

Determinar la probabilida de que el esposo tenga un ingreso de 2000 y la esposa no tenga un ingreso. 

\miquestion Si la distribución de probabilidad conjunta de X y Y es
$$ F(x,y) =  \frac{(x+y)}{30}$$ \text{para} $$X = 0,1,2,3 ;  Y= 0,1,2 $$ Encuentre: 
\begin{itemize}
\item  a) La tabla de probabilidad conjunta X y Y 
\item  b) P( x $\leq$ 2, y= 1)
\item  c) P( x = 2,$\mid$ y= 1)
\item  d) P( x = 1,$\mid$ y$\leq$ 1)
\end{itemize}

\miquestion Se lanza un dado y se consideran las variables aleatorias
 $$ X = \text{"doble del resultado del dado"} $$
 
 \[   
Y = 
     \begin{cases}
       1 &  \text{si el resultados del dado es impar}\\
       2 & \text{si el resultado del dado es impar} \\
     \end{cases}
\]
$$$$
Determinar: 
\begin{itemize}
\item  a) La función de probabilidad conjunta de (X, Y)
\item  b) La probabilidad de Y sea par si X es menor o igual a 8. 
\end{itemize}

\miquestion La demanda de refrescos (X) y papitas (y) tienen una distribución normal bivariada con vector de medias $\begin{pmatrix}5 \\ 10 \end{pmatrix} $  y matriz de varianzas-covarianzas $\begin{pmatrix}4 & 1\\ 1 &9\end{pmatrix} $

Calcular:  
\begin{itemize}
\item  a) ¿Cuál es el coeficiente de correlación entre las demandas del bien X y Y? ¿'Son bienes complementarios o sustitutos?
\item  b) ¿Cuál es la probabilidad de que la demanda de refrescos (x) supere a la de papitas (y)?
\end{itemize}

\miquestion \textbf {Aproximación de una Binomial a una normal}


\miquestion \textbf {Aproximación de una Poisson a una normal}


\end{questions}

\textbf{Bibliografía}
Mendenhall, W. (2006). Introducción a la probabilidad y Estadística (Vol. 13). Cengage Learning.

\end{document}

